五十多歲和理非娟姐：「香港唔獨立唔得」

過去大半年，五十多歲的娟姐（化名）一直以 「和理非」身分參與運動。她曾親眼看見防暴警員在旺角用警棍毆打青年人，當時在場的她不但阻止不了，自己亦「中椒」。她坦言，在運動初期從沒想過香港獨立，叫口號也只會叫「林鄭下台」，「天滅中共都冇必要，衰政府姐，林鄭落咗台咪冇事，但原來唔係，根本唔獨立唔得。」今日她仍然堅持走上街，是因為心痛年輕人；對於愈趨嚴重的警暴問題，曾居於北愛爾蘭20年的她說：「（嗰到）就算幾亂，都未打到咁樣。」看著「國安法」的到來，她帶點愧疚地說：「香港人本來都唔理政治，怪就怪我哋個年代，中英談判嗰時香港人掛住搵錢。」

六十餘歲的高先生住在銅鑼灣附近，他也是留在鵝頸橋至最後一刻的其中一人。他說，自己每次遊行都會參與。儘管覺得無用，但他今日叫喊「香港獨立 唯一出路」至喉嚨沙啞。他坦然，「自己其實很悲觀，也不見得過去的抗爭可以改變甚麼」，香港變回一國一制，似乎是香港的命運。他說，香港的小朋友太善良、單純，一心為香港。「佢哋掃把都唔識揸，拎枝竹都無力，汽油彈扔唔中個啲，就係香港人⋯我見到女仔都要企前面，好淒涼，真係好淒涼⋯」說話期間，他一度抽泣。他認為，面對如老虎豺狼的中國共産黨，「你同一隻老虎講愛心？邊有得玩？同藍絲講仁愛？ 冇性㗎佢哋。」他想小朋友要珍惜自己，不要以命相搏，「等長大後有能力，再去改變社會。」

有link

天琦行得太前

他說，香港的小朋友太善良、單純，一心為香港。「佢哋掃把都唔識揸，拎枝竹都無力，汽油彈扔唔中個啲，就係香港人⋯我見到女仔都要企前面，好淒涼，真係好淒涼⋯」說話期間，他一度抽泣。他認為，面對如老虎豺狼的中國共産黨，「你同一隻老虎講愛心？邊有得玩？同藍絲講仁愛？ 冇性㗎佢哋。」

越來越多人思考香港獨立

明白叔叔佢地既諗法。

唔割，繼續互相幫助同埋同行已經好好。

多謝你地

獨立從來都是天性
獨裁才是真正罪惡

成日話愛國愛國 愛呢家嘢就係合則來不合則去㗎啦
愛若難以放盡手裡 何不將這雙手放盡心裏
冇得勉強

唯一出路

屌打一眾連登仔

其實都有好多銀髮覺得對唔住後生仔
福頭老師直頭作埋歌
但更多既係廢老藍c

你同一隻老虎講愛心？邊有得玩？同藍絲講仁愛？ 冇性㗎佢哋。

大愛撚話用愛感化佢地架喎

銀髮族 ：你同一隻老虎講愛心？邊有得玩？同藍絲講仁愛？ 冇性㗎佢哋。

大愛賤種： 我地要同藍絲講道理呀

五十幾歲黄絲已經好少見
仲要獨立

通常五十左右嗰D都係藍絲集中營

希望你地可以一直同我地同一陣線

連銀髮都開始進化

岳母深黃
不過佢地個年紀都係藍多黃，但更多係唔出聲不分藍黃

Push

陳浩天

老母日日睇蘋果
已識叫差佬做狗

黨都滅撚咗啲人先嗌

係支那逼狗入窮

入窮巷

但佢叫做國際有人識？

抗爭再出發
香港要獨立
Hong Kong Independence is the Only Way Out
One Nation One Hong Kong

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

而家就嚟一國一制
迫到好多人思考應否獨立
另外就好多人認真考慮移民

亦好多係話自己唔係藍黃，但見到文宣會生蝦咁跳，見到差佬打人冇感覺

今日蘋果頭版

佢哋唔係唔想打 只係老咗
俾佢地返去廿幾歲嗰陣一定打得惡過畜龍多多聲

五十幾歲嗰班，我估黃藍各佔三成，淨返四成係不理世事中立港豬

不過五十幾歲就算黃絲都真係好少支持獨立

牆頭草先多，你信唔信真係俾你光復到時果班就會話自己其實由始至終都支持後生仔但唔方便表態云云

有嘅
我咪講緊香港人後知後覺
4年前一齊岀嚟嗌獨立咪唔會搞到而家咁

唔出聲就當佢藍，宜加少個藍出聲咪仲好
沉默既大多數

「你同一隻老虎講愛心？邊有得玩？同藍絲講仁愛？ 冇性㗎佢哋。」

就算4年前已經有大部分香港人支持獨立，支共一樣會出手鎮壓

講返清楚D先
大愛撚係話你要用愛去感化佢地
唔係講緊佢地去感化
係你
你係個過程入面比人打比人殺 佢既大愛係唔會愛埋你架
佢地完全唔會take任何risk架

香港人就係要死梗一兩代年輕人先會慢慢開始訓醒
慢慢醒咋
仲猶豫緊嗌唔嗌獨立

香港由呢批人主導
條路難行好多

如果呢兩代枉死既年輕人追封為烈士
咁天琦算係國父

不認同， 4年前一齊岀嚟嗌獨立
今日香港一定變加泰

加泰對住西班牙都失敗， 香港對大陸有可能嗎?

加泰獨立， 最終結局
西班牙政府實施憲法第155條，接管加泰隆尼亞自治區政府，加泰隆尼亞自治區政府主席卡萊斯·普吉德蒙在西班牙政府接管之前逃到比利時。

但當你一還手佢地就即刻仆出黎屌你
仲叫你地「將心比己」

明明獨派係本民前藍同民族黨紅

連登時機撚：未係時候

40年前出嚟嗌就得...

咁叻

港獨係唯一辦法

羨慕

中年黃絲真係會開始轉變 以前同佢地討論佢地都好似覺得無乜可能/無乜必要咁 想避談咁
琴日同佢地傾起 已經變到主動談論呢樣野

而家快要一國一制
香港人要諗
究竟係活在
1.一國一制，無自由日日擔驚受怕被秘密警察捉
2.定係自己成立一個國家，當然過程中一樣可能會被捉被殺

麥美娟歸隊

突破盲腸

所以咪話佢一直都係叫你大愛
佢自己無份架
你有冇見過大愛撚比人打撚到入ICU 出返黎同大家講: need love, no hate
仆佢個街啦 大愛撚根本連比人打個風險都回避埋
企一定係企最後 永遠唔會企過條隊中間位
走就跑第一 一路跑一路叫唔好暴力
我就真係未撚聽過有大愛撚企前排 用肉身同D狗講要大愛

咁撚大愛 點解老黑比人打返轉頭果陣又夠膽走出黎保佢?
係乜野原因令到你保老黑?
成日話為左唔比大家犯下大錯殺人 佢有冇防止老黑犯下大錯呀?
咁撚大愛 點解老黑斬人果陣唔出手用肉身擋?
個問題由上年問到依家 冇一個大愛撚答到我

我懷疑班仆街唔會同人講自己係黃添
感覺似係見人講人話 見鬼講鬼話果D人黎
所以我一直都覺得D大愛撚係用黎湊人數
真係靠佢既話
成事不足 敗事有餘
婦人之仁 難成氣候

2老尋日見到有衝警盃

係度口Up Up

「嘩又賽狗呀？」

唉，果句汽油彈都扔唔中果啲

中年都開始有獨立意識
好事

香港獨立 唯一出路

啱 50歲嚟講 肯行出嚟嘅黃藍比例 肯定係黃多
但最多係不聞不問

等大個咗再改變社會
唔係想指責
但除咗呢2位高齡手足
好多都話心痛年輕人
佢哋夠大個未？
有氣有力未？
點解點解到今日仲講緊年輕人革命？
其他人呢？
既然知道係因為前人無爭取先有今日田地
咁你哋有咩可以做？
銀髮手足尚好
中年呢？
盛年呢？

屌你老母
廢老始終係廢老
你話香港玩完就玩完？
你話班o靚仔唔得就唔得？

香港獨立就由我哋搞，就算爆發獨立戰爭我哋都未驚過

中年手足

仲好記得當年飯民左膠建制一齊屌鳩佢

毓民掟杯已經係收左共產黨錢

香港獨立 唯一岀路

民族自強
香港獨立

醒了

香港人醒覺

其實等到中美交惡先嗌係較好時機 早4年可能真係會變咗冇位比外國入 因為外國果陣唔想激嬲共產黨

人冇事就可以繼續
不過遲啲好危險，可能通緝

我懷疑班仆街唔會同人講自己係黃添

點會 佢地自認「深黃」
我binc仲話鬥黃搞佢

未支持唔緊要
可以一齊思考

支持嘅同道
諗下點樣實行

等大個咗再改變社會

邊有可能 今日唔出黎以後唔洗再出黎
14年新聞係popo 射tg
19年新聞已經係 popo 終於有一日唔射tg

仲邊有可能等多5年

最撚好笑係黃碧雲條臭閪當年日日屈人收錢
結果呢幾個月為左連任都要死出黎扮野

屋企兩老本身都係大中華膠
而家都俾中共逼到一齊嗌香港獨立

所有都係迫出黎
我係比較早期獨撚 朋瘦無支持過
過左2019年 佢地都話支找
話19年69 616 71
果陣都只係諗一國兩制 唔好攪香港啦
慢慢就開始諗獨立既可行性
過左10月後就好堅定覺得無辦法，一定要獨立
就算驚（唔賣水俾我地，唔俾人同香港做貿易之類）
都要試獨立 無得返轉頭

呢班中年人仲清醒過某啲所講嘅黃絲同連登仔

*朋友

國安法就係為咗清哂我哋
仲諗住遲啲可以覆桌
仲諗住要我哋呢代忍辱負重卧薪嘗膽光復香港
唔好問我有無咁愛香港
我都無命完成大業

咁鍾意扣帽子日吹夜吹依家啲人真係諗獨立啦

大家都反曬面喇，唔通我仲同共產黨講我想做你隻狗咩

那裏有壓迫 那裏就有反抗
獨立思想係中共迫出黎

鍾庭耀不如做次民調

雨傘開始思考要獨立

幫唔同年齡層既手足建立民族意識

當連登仔仲屌緊港獨派
班中年人已經嗌緊

個班睇個閪樣咪又係忽然政治撚軍師
擺個高深莫測款學人懶醒

牙娟

勁

其實黃/反共不嬲無年齡層之分

不停將示威講做年青人即係共產黨文宣（示威幼稚）同外國文宣（左膠浪漫）

當年又唔高叫反回歸？

23年前都係廿幾歲，有獨立思考

當日回歸既恐懼點都比今日大

有英國做靠山唔出聲

而家無靠山就去叫獨立，難度比當年大幾多

呢班老鬼先係萬惡之源

獨立先係主流，你講乜尻唔割

一年之內中共迫到香港人嗌獨立，好嘢

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

所以我覺得就算好多人話「唔係時機」都好
宣揚呢個意識都係必要

係外國生活過係唔同啲
冇我老母啞撚蠢

咁

有D人一講獨立就已經割，話唔係5大訴求。 人地都開始講獨立應該係歡迎。

連登潔癖撚：唔好叫獨立呀，會得罪共產黨會無得選舉

而家好多人又過到個心理關口

睇到

樓上嗰班做咩係咁拉post??

連登班冷氣軍師 日日話要connect
打佢會輸國際戰線 最好企係到被佢地打
文宣又多粒核彈

睇到呢段真係笑死 曲線笑尻班垃報廢囉

上年連光復香港都覺得激進
而家有邊個唔嗌 邊間黃店唔貼

香港獨立會越來越多人思考同支持

我係雨革前睇陳雲本「城邦論」開始有啲模糊概念

到天琦出嚟就開始清晰知道

True

推

[行動po] 527 所有工會組織請入一入嚟

辛苦了

和理非中年姨姨出完外國浸鹹水係唔同啲
和理非中年叔叔都好好

港豬/阻膠：好暴力呀唔好咁啦，唔好阻住我番工喇，你地再係咁激嬲共產黨㗎喇

係連登派行得太後

大家一齊嗌香港獨立

真係好感動

上年6月之前連登不嬲係獨派論壇

好靚

6月之後講港獨都會俾人話搞分化

唉諗起都好笑

華盛頓都曾經比人話過係叛國者

天之生此民也，使先知覺後知，使先覺覺後覺也。

一定會有先後 重要嘅係已覺醒嘅點令更多人覺醒

仲有陳浩天

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

同你交換媽媽

努力d睇下有無得光復自己呀媽好過啦

我講現實世界
係連登佢話自己係超人都得架啦

It always seems impossible until it’s done

佢本身被人告緊襲警同非法集結啦...
下次提堂記得聲援佢

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！

全民文宣呀！！！ Share27號國歌法二讀同埋國安法嘅文宣出去呀！

樓主幫手置頂得唔得

住北愛都驚鳩班黑警
根本仲恐佈過恐怖份子

反正叫你行一國兩制你反咬人港獨
不如真。港獨

係支那逼到香港無路可退先要諗獨立

民主國家有地方想獨立係傾+referendum

想Bin c話唔好口講果啲 傻西

一早都咁講
根本佢地認為你港獨既話
你飲水都會話你搞港獨

班忽然政治撚暨國際政治學專家就出黎死撐

請自便

連登仔有無咁蠢啊

而家先識咁諗其實好慢 不過都快過好多連登仔
中共一早已經屈杜汶澤 黃秋生 黃之鋒 等等係港獨份子(佢地幾時有港獨過)
根本爭取民主自由(政黨輪替)已經係與虎謀皮
上年運動開始仲有好大批人以為唔叫港獨口號就唔會刺中中共神經施捨你民主自由，仲屌叫口號既係鬼
由始至終叫咩口號都唔重要 5大訴求又好 結束一黨專政都好(唔通結束一黨專政唔係港獨咩係中共眼中)

Kongexit....

天機老人

當時話「時晨未到」

我已經放棄左我媽媽
如果佢肯上前線扔兩三個火魔可能仲有希望
如果唔係諗都唔使諗

「今時今日有 17% ，百多萬嘅香港人相信呢四隻大字，我哋要繼續將呢一個數字繼續上升。我唔知道幾時我哋先至會成為社會上嘅大多數，但我知道終有一日，我哋係社會上嘅主流，呢樣係必然會發生嘅事」

梁天琦
2016年8月5日

Source:

same 媽媽日日洗碗聽燒生

老一輩有冇資格決定香港前途？ 年輕人出黎抗爭係因為想營造佢地想要嘅未來 班死老野就瓜 有乜資格講野
係我都會老 假如我60 70 80歲 到時班後生要奶共要錢要經濟 我會收嗲

真

黃秋生講過 你揸住張香港身份證就話你搞港獨
既然以往所有示威都比共匪屈做港獨
咁依次就明正言順咁搞囉 係佢逼我地

而家係一個過渡期 要比啲唔支持港獨嘅人消化下
仲有港共以前就係成日話人係暴徒 到咗後期所有人都聽到冇感覺
佢講咗咁耐我地搞港獨 大家聽慣入血佢就仆街

北愛爾蘭姐姐

禽日比我預期少人上街叫港獨
我諗咗兩日, 如果幾百萬人上街要港獨, 搞港獨公投
中共會出解放軍, 出坦克, 六四 2.0
到時難免會有手足犧牲了
我諗肥佬黎就係大約咁既意思了
香港既手足有心理準備未?
仲有 1 至 3 個月時間中共才立港版國安法
究意移民好啲, 還是港獨革命好啲
香港手足諗清楚先啦

利申: 外國手足

1HK

我阿爸媽50,60歲都知要香港獨立先係出路
只係香港冇軍力擋中共

多謝你地明白理解
要繼續努力改變大眾既諗法

主流意見

無錯呀
港獨呢個罪名只係藉口黎,
只係暴政想入你罪, 強加俾你既罪名
總之佢覺得你係眼中釘想搞你既, 你做咩都可以俾佢話係港獨
咁樣佢又可以有藉口擴大黑警既打壓權力

理念係殺不死，念念不忘，必有回響

本民前同民族黨都係

一早就已經主張獨立, 但當年d柒頭屌我唔好俾位中共入, 我真係屌你老味

割乜尻

民族自強 香港獨立
香港獨立 唯一出路

香港獨立
台灣正名獨立
滿洲獨立
南蒙古自行獨立或與北蒙古組成聯邦
圖博獨立
東突厥獨立

仲同屋企人解釋點解香港要獨立

曾居於北愛爾蘭20年的她

佢係感受到北愛人勇武,應該支持香港人武裝革命好D

天琦睇嘢真係好有前瞻性

你割乜撚野
唔割唔係俾你咁用㗎

我用錯字

只係想講多D人開始咁諗係好事。

其實連登一直都係極右兼獨派論壇來

終有一天 我們會成為主流

依家呢個時勢，唔獨立又可以點？

真 從來極力阻止獨立嘅都係獨裁國家

唔小心拉左 推翻

結束一黨專政咪即係天滅中共溫和版
販民都講左三十年啦

傻鳩左膠成日話唔好比位人入
咁不如一開始就唔好抗爭做順民啦

估唔到依家連銀髮族嘅思想都走到咁前

加速主義
把握機會換美金攬炒藍絲

香港係自由市場
所有行為均為消費者自由選擇
不涉及第三者因素

我老豆老母連全部親戚都黃，因為係真香港人

我都係咁同佢講 即使暫時只可以獨在心中

我都覺得自己算係幸福

我老母五十幾深黃, 有時仲黃過我
我見到777個啲都已經鬧到唔想鬧
但我老母就日日屌777屌共產黨

原來住過北愛係唔同啲

我知唔少手足好幸福
有黄絲老豆老母

但係中年藍絲真係好L多

Twitter 國際線要人

push

仲記得2016新界東補選叫屋企人一齊投梁天琦佢地會話香港獨立呃人嫁唔好信呀
到而家佢地已經覺得獨立係好正常嘅諗法

我老母深黃但之前同佢討論佢都話唔支持港獨 唔知佢而家係咪仲係咁諗

手足

老一輩醒覺既速度比我地諗既快

乜而家支持獨立都要割

我老母好憎共產黨,獨立撚

而家香港就嚟一國一制，肯定大把黃絲轉呔支持香港獨立

正呀！

冇緊要
光復香港時代革命 - 梁天琦
民族自強香港獨立 - 陳浩天

後繼，一定會有人

中年人都講開口講獨立

一大突破

好人一生平安
多謝呢班清醒既叔叔嬸嬸

咪應你樓上啦 帶風向極端撚
影大頭相post 批鬥公務員post老是常出現